鄭月娥：通知車主被查冊不影響新聞自由 政府有責保護市民

運輸署推出新服務，讓車主在名下車輛被人查冊時，可收到電郵通知。行政長官林鄭月娥說，無法理解措施嚴重影響採訪的指控，反問政府在法律框架容許，以及不完全偏離制度原本目的之下保護市民，有甚麼錯，強調措施相當合理，看不到會影響新聞自由。

林鄭月娥出席行政會議前回應傳媒提問時指出，查冊服務存在一段長時間，但正常功能不包括調查及起底，而過去一年，很多查冊資料在社交媒體被發布，令被查人受到傷害，因此各部門在尊重查冊功能時，要處理可能造成傷害。她說，兩三年前不會想到，個人資料會被「武器化」，當有新事物影響部分市民時，政府有責任保護市民。

她指出，新措施之下，公眾可繼續查冊，新聞工作者仍然可以按法例，按每部門程序進行查冊，只是會通知被查冊的人士。

原文網址：

假如個車主真係做左犯法嘢

運輸署算唔算妨礙司法公正

上星期六出, 今朝問到先講
仲唔係有鬼

其實根本唔關新聞自由事

新措施之下，公眾可繼續查冊，新聞工作者仍然可以按法例，按每部門程序進行查冊，只是會通知被查冊的人士。

其實呢個新措施係唔錯， 有權冊人也應該要比當事人知道

俾當事人提前毀滅證據？

被人事先滅證

推

健康碼不影響司法獨立

咁講警察查案係唔係都應該要事前通知市民被調查

肯撚定會豁免狗啦

XXXXX不影響新聞自由

你interview比人check有冇犯法
都要填一份同意授權書

買樓買車可以公眾查冊係必需的
但查冊後，update返事主都好合理姐
我都唔會想比人冊完但我並唔知道事情

解讀：通知班L樣毀滅證據加著草唔影響文匯大公報的新聞自由，政府有責任保護幫共匪做野的市民

沒有自由何來影響

其實倒轉都一樣就ok, 係講公唔公平

你話合理，但無解釋點解合理

睇你價值觀點諗
比人起完底但自己都唔知， 其實對當事人黎講，都係唔安全
就好似有人用左你張信用卡買野， 你收到個sms話通知話有筆錢用左咁， 完全唔覺有咩問題

幾時先封咗個起記者底既網？

記者唔係市民，唔使保護？
隻死黑警拎住人張ID周圍揚拉咗未？

安你老母臭閪，你班死黑警狗官唔犯賤，將公權力當成係自己既，會有人咁撚得閒起你班垃圾底

但狗隻查就唔洗俾你知喎

其實根本唔洗討論哩個措施本身啱定錯
而係比哩個極權政府用的話一定會變成惡法

市民對政府不信任 佢出咩法都係唔啱 因為受眾係市民

任何調查開始前都話人知先
咁就公平啦
包括你國安處

比喻不類
本身要查冊，查冊者都要比資料政府先查到
有人用查冊嘅資料做不法嘢，政府一睇就知係邊個
根本冇需要比當事人知道邊個查佢冊

咁係咪所有查冊都會通知當事人先
點解剩係車
唔理好唔好 政府民望低其實做咩都有人屌

政府妨礙司法公正，可以去邊投訴？我唔識喎？教我呀！

ICAC受查人士有冇複通知?

總之獨裁政府做乜野都會變成仆街政策

政府有責保護市民？？？

保護呢兩個字已經比柒婆玩爛左

一早就應該咁做
所有查冊都要通知返當事人先合理

所有野都應該要公開透明

香港司法=國安法=港苦話事=港豬含撚
此post已完

其實傀儡講既野唔洗太認真反駁

請參考 吳文遠, 林卓廷 案件

因為狗控告港台記者查冊， 加埋最近要求蘋果交出查冊記者資料， 所以影響新聞自由

而柒婆就偷換概念， 話啲人因為查冊通知車主而影響新聞自由

政府沒合法性 沒公權力
人民就有權做

不過你港豬唔會明

Pin this

政府充當潛在搞事者既吹哨人

無話只係車

中聯辦葉虎

中聯辦車牌，俾你查到其實又係大公報既車牌

仲點佈置襲擊？

阿sir查冊，天公地義

合理你老母咩合理
而家擺撚到明針住你黎改例加例
都根本唔洗睇件事/結果合唔合理, 因為佢個原由根本就唔鳩合理
定係你天真到以為到時你俾狗查你會收到通知有狗查你呀嘛?
你個"合理"對佢黎講就係"合理", 對你黎講根本係戇鳩
所撚有睇落合理既野係港共同支共手中都必然會變到"唔合理"

用啲唔喺香港住嘅account查囉
到時俾你知又點

就好似有人用左你張信用卡買野， 你收到個sms話通知話有筆錢用左咁， 完全唔覺有咩問題

喂, 你搞清楚未呀?
而家係通知係因為唔撚俾你查狗查國安咋
你以為國安同狗查你個陣你會收到通知?

咁又不如調返轉咁諗

所有野比人調查， 但並不需要通知事主
例如個人學歷， 有無犯法， 信貸評級等

咁更加可以阻止人毀滅證據， 同合理了

如果未發生黑警控告港台員工查冊， 我完全同意你嘅觀點

有冇刑事紀錄係個人私隱，一般大眾係無需有知情權

但係查冊係可能會妨礙公眾利益，例如收錢果個唔係業主

你想要有知情權，ok 既，你自己主動查詢，查冊三個月後先公開，咁樣可能可以平衡到。

識玩

請問聲以上幾樣野邊個會/有權查你?
或者就算有人會/有權查到你, 又幾時有通知過你?
無通知本身就係一貫既做法

咁你就唔好迫人安心出行啦

你唔死都無用架啦
咁都唔錯

十分同意
唔該下次執法機關調查銀行戶口呀偷聽通話裝hidden cam之前都要通知被調查者

國安查人果陣會唔會有通知

就咁睇係無咩問題，問題再於會唔會一視同仁，同埋被通知個個人會唔會有勢力幫佢向起底人士復仇。

講到底係市民對政府無左信心，立咩法都唔可信，因為知道會任佢地改

犯左法嘅人(特指鄉黑黑警)俾人查車, 港共會溫馨提醒你快d著草

因為一貫做法
所以就要維持
香港私隱專員公署可以摺埋

又極端化
明明都唔係講呢d 但就將查的範圍變成「所有野」

你晚晚拎住本法律黎劣鳩打飛機？

On9仔 搞清楚有d野係本來要向公眾公開
只係濕鳩政府想收筆錢先變要查冊

黑警查市民就無問題，市民查黑警就要保護

例子
買樓要查同層凶宅， 有無銀主盤
咁都要一次過查同層吧
就算係同層都已經比人查左了

見工
有冇犯過法

買樓
做按揭，申請信用卡

Claim保險
查你醫療記錄

以上已經係比人查左
無通知本身就係一貫既做法，但唔等於正確
相反無通知情況下被查先係最唔合理

總結: 主要原因係呢個政府太撚廢， 無民望， 所以做任何德政都一樣比人反

點解車牌擁有人要向公眾公開？
你見個車牌唔代表要知埋持有人
你見到個人唔代表要見埋佢身份證

同個疑犯講有人查緊你.....

行得正企得正怕咩畀人查

德政？

罪犯天堂，設有通知走鬼服務，歡迎資金回流。

你可以照查 只係人地收到通知
最終你都係收到份報告，好似冇衝突㗎

見工你幾時會收過通知僱主有冇check過你?
我就真係從來都無收過
保險都係啦, check佢實會, 但我唔會知架喎
咁調轉講唔知咪唔知, 你個人行得正企得正又怕其他人(非狗/港共查)
而狗/港共查你你都永遠唔會知
而個權係佢地度出發點係保護爪牙而唔係保護全體市民

點撚樣睇都唔係德政啦下話

或者咁講，只係觀點與角度
你比人查就當然想收通知， 妨礙記者調查
你查人當然唔想比人知， 增加個人透明度， 保障自己私隱

唔似四川大地震， 一野捐左100億比人貪污，用法完全錯誤

同意係德政，而且力度唔夠。我認為被查册人應該有權知道查册人身份同相應資料先合理。

咁如果查個個人有負面野, 如果佢知有人查佢背景而令佢alert到有所準備咁又點計。

警察開file查老黑果時可唔可以話比老黑知我查緊你？

比人查私人資訊，自己可以知道有乜唔妥？ 我反而覺得一開始就要咁做

如果查你嗰個係罪犯， 完全唔知情況下起你底， 你完全無alert到佢又點計。

香港人有責任公開中共習近平及七常委所有貪污事實給十四億（實際得七億人）

香港正式成為罪犯天堂

行得正企得正怕咩人查，邊使通知。通知疑犯有人查緊你，仲畀買資料個犯報復，用下腦啦，低能仔

黃絲起底網幾時封？

葉虎無犯法呀

依條友on9嚟

而家通常記者查得最多
根本只係保障社會上流，幾撚時保障小市民

因為721鄉黑俾記者查 就改法例
一單比一單肉酸

只見保護港共政權，從來冇保護過市民，講出嚟面都唔紅個度好野

皇軍鍾意點就點, 三權全擸.

逃犯天堂

同支那舊路一鳩樣

之後好快有人投訴成日收到短訊
然後港共就會話有人濫用查冊

最後唔俾人查/要批準先查得

港共無法無天了

幾時做到狗查身份證會先通知
隻狗咩編號守邊區,係咩行動,中英文全名,住邊,所有親屬身份
政府有責保護市民??
唔放狗咬都偷笑啦
運輸署明顯係包庇罪犯

港共平時請埋好多人去跟縱、監視港人，點都要保護呢班跟尾狗，及時通水：「有人查你車呀，跟得太揚喇。」

保護白衣人嘛，明

照邏輯係應該

林尊死全家

咁黑警查案時洗唔洗通知定d賊先呀?
"我依家查緊你啦, 夠証據我就落charge啦"

《新華日報》1943年9月15日社論

二十年來，尤其是最近幾年，我們天天見的是“只許州官放火，不許百姓點燈。“政府所頒布的法令，其是否為人民着想，姑置不論。最使人憤慨的是連這樣的法，政府幷未遵守。政府天天要人民守法，而政府自己卻天天違法。這樣的作風，和民主二字相距十萬八千里!所以民主雲雲者是真是假，我們卑之無甚高論，第一步先看政府所發的那些空頭民主支票究竟兌現了百分之幾?如果已經寫在白紙上的黑字尚不能兌現，還有什麼話可說?所以在政治協商會議開會以前，我們先要請把那些諾言來兌現，從這一點起碼應做的小事上，望政府示人民以大信。

死黑警(執法者) 同普通人一樣

歸根究底， 最大問題只係個政府